export const ChinhTri4 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 4 - Bản chất và các giai đoạn phát triển của chủ nghĩa tư bản","quizList":[{"question":"Trong nền sản xuất lớn hiện đại, yếu tố nào giữ vai trò quyết định trong quá trình sản xuất?","answers":["Công cụ lao động","Đối tượng lao động","Khoa học công nghệ","Sức lao động"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong kinh tế, phương thức sản xuất hàng hóa phát triển mạnh nhất trong hình thái kinh tế - xã hội nào?","answers":["Chiếm hữu nô lệ","Tư bản chủ nghĩa","Phong kiến","Cộng sản nguyên thủy"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Đâu là thuộc tính của hàng hóa?","answers":["Trị giá","Sử dụng thặng dư","Hàng hóa","Giá trị"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong các khâu của quá trình sản xuất, khâu nào giữ vai trò quyết định?","answers":["Tiêu dùng","Phân phối","Trao đổi","Sản xuất"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong tư liệu lao động, bộ phận nào quyết định đến năng suất lao động?","answers":["Cơ sở hạ tầng","Nguyên vật liệu","Công cụ lao động","Dụng cụ bảo quản"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Để sức lao động trở thành hàng hóa cần có bao nhiêu điều kiện cơ bản?","answers":["5","2","4","3"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Một trong những phát kiến địa lý quan trọng làm cơ sở cho chủ nghĩa thực dân ra đời là?","answers":["Tìm ra châu Mỹ","Tìm ra Bắc cực","Tìm ra châu Úc","Tìm ra Nam cực"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Hàng hóa có bao nhiêu thuộc tính?","answers":["5","2","4","3"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Hàng hóa có thuộc tính cơ bản là?","answers":["Giá trị và giá trị sử dụng","Giá trị và giá cả","Giá trị, giá trị sử dụng và giá cả","Giá cả và giá trị sử dụng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Để tích lũy nguyên thủy tư bản, chủ nghĩa tư bản đã dùng thủ đoạn nào?","answers":["Đi xâm lược các vùng đất mới","Xuất khẩu tư bản","Tăng vốn đầu tư, mở rộng sản xuất","Dùng bạo lực tàn khốc, dã man, tước đoạt, cướp bóc, tăng thuế"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong kinh tế chính trị Mác, học thuyết nào sau đây được gọi là hòn đá tảng?","answers":["Học thuyết tích lũy tư bản","Học thuyết giá trị thặng dư","Học thuyết tái sản xuất sức lao động","Học thuyết giá trị lao động"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Chủ ngĩa đế quốc là gì?","answers":["Mâu thuẫn không điều hòa được giữa các đế quốc, hình thành tư bản tài chính, xuất khẩu tư bản và đầu tư ra nước ngoài, sự phân chia thị trường thế giới giữa các tổ chức độc quyền, phân chia lãnh thổ thế giới giữa các cường quốc đế quốc","Hình thành chủ nghĩa đế quốc, hình thành tư bản tài chính, xuất khẩu tư bản và đầu tư ra nước ngoài, sự phân chia thị trường thế giới giữa các tổ chức độc quyền, phân chia lãnh thổ thế giới giữa các cường quốc đế quốc","Chính sách mở rộng quyền lực và tầm ảnh hưởng của một quốc gia thông qua hoạt động thuộc địa hóa bằng vũ lực hoặc các phương thức khác","Chính sách mở rộng quyền lực thuộc địa và tầm ảnh hưởng của một quốc gia thông qua hoạt động thuộc địa hóa bằng vũ lực hạt nhân hoặc các phương thức khác"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Điều kiện để sức lao động trở thành hàng hóa sức lao động?","answers":["Con người được tự do về than thể và không có tư liệu sản xuất","Họ không có tư liệu sản xuất muốn sống phải bán sức lao động cho nhà tư bản","Người lao động tư do về thân thể và bị tước hết mọi tư liệu sản xuất, tư liệu sinh hoạt","Con người được tự do đem bán sức lao động của mình như một hàng hóa"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Điều kiện nào để sản xuất hàng hóa ra đời?","answers":["Có sự phân công lao động xã hội và tư hữu về tư liệu sản xuất","Có chế độ tư hữu hay hình thức sỡ hữu khác nhau về tư liệu sản xuất","Có sự phân công lao động xã hội","Người sản xuất tự do về thân thể"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, sức lao động là gì?","answers":["Là quá trình tái sản xuất sức lao động","Là tổng thể các năng lực lao động của con người, bao gồm thể lực, trí lực và kinh nghiệm tham gia vào hoạt động sản xuất","Là hoạt động lao động vật chất và tinh thần của con người","Là khả năng lao động của con người"],"correct":1,"selected":-1}]}`
);
